<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Categories on Sakya Khöndung Asanga Vajra</title>
    <link>https://example.com/categories/</link>
    <description>Recent content in Categories on Sakya Khöndung Asanga Vajra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
        <atom:link href="https://example.com/categories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20181024/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20181024/</guid>
      <description>尊贵的金刚持禄顶堪千仁波切生日庆典及长寿法会 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-10-24
尊贵的金刚持禄顶堪千仁波切生日庆典及长寿法会
Grand Birthday Celebration and Long Life Offering Ceremony for H.E. Vajradhara Luding Khenchen Rinpoche
2018年10月23日（藏历土狗年9月14日），是尊贵的金刚持禄顶堪千仁波切的88岁生日。是日，萨迦派大众云集于印度德拉敦的哦巴寺，以庆祝此一喜庆之事。生日庆典以祈请仁波切长久住世的长寿法会形式举行，由康区理塘同乡会组织与赞助。庆典由尊贵的第42世萨迦大宝金刚法王主持，来自度母宫和圆满宫两边的昆氏家族要人的出席也为庆典增光添彩。一起出席的还有尊贵的禄顶堪仁波切、塔泽堪仁波切、夏仲仁波切和诸多活佛、堪布、僧尼及居士众。
On October 23rd, 2018 on the 14th of the 9th month in the year of the Earth Dog, and on the occasion of His Eminence Vajradhara Luding Khenchen Rinpoche’s 88th birthday, the Sakyapas congregated at Ngor Monastery in Dehradun, India to celebrate the joyous event. The grand birthday celebration in the form of a long life offering ceremony was organized and sponsored by the Kham Lithang Association.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20181031/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20181031/</guid>
      <description>尊貴的薩迦昆·無著金剛仁波切2018香港弘法日程安排 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-10-31
​
尊貴的薩迦昆·無著金剛仁波切2018香港弘法日程安排
His Eminence Khöndung Asanga Vajra Rinpoche’s Teachings Schedule in Hong Kong
尊貴的薩迦昆·無著金剛仁波切將於2018年12月底短暫訪問香港。
仁波切在香港的教授日程安排如下：
2018年12月26日（周三）晚8時
四臂伏魔金剛手灌頂法會
修持“降伏部多金剛手”（四臂形相化現）之法，此一修法以能夠為修行者去除修行道路障礙的力量最大而著稱，這在修行者閉關之前功效尤爲顯著。
地點：
1/F Hang Moon Building, 38 Cheung Sha Wan Road, Kowloon, Hong Kong
此項法事由薩迦大悲圓滿佛法中心發起並組織，敬請發送郵件到以下郵箱登記注冊：
sakyatpc@yahoo.com.hk
下面的二日活動由薩迦喜金剛協會發起並組織，免費入場。但因座位有限，敬請及早電郵發至如下郵箱登記：
Sakyapatw@yahoo.com.Tw
弘法活動地址：
饒宗颐文化馆
香港九龍青山道800號
修學精舍
2018年12月29日（周六）
上午11時至下午1時
上師相應法會
下午3時至下午5時
佛學講座：
願望舆真正實現之間矛盾
晚上7時至晚上9時
薩迦昆氏傳承普巴金剛朵瑪灌頂法會
薩迦昆氏普巴金剛傳承可以上溯至蓮花生大士，千百年來傳承至今，從未中斷。薩迦昆氏家族的此一珍貴傳承修法具有特別的加持力，對於所有的佛法修行者都具有護法作用。
2018年12月30日（周日）
上午11時至下午1時
長壽佛馬頭明王合一灌頂
下午3時至下午5時
佛法講座：
菩薩行誼回饋社會
** **
如果您是從外地來港參加這些法事活動，務請提早確認您的航班和住宿都已經安排妥當，因爲此一時間段是香港繁忙的假日時段。
 His Eminence Khöndung Asanga Vajra Rinpoche will briefly visit Hong Kong at the end of December, 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20181118/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20181118/</guid>
      <description>越南邀请函 Invitationམགྲོན་བརྡ། 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-11-18
越南邀请函 Invitation མགྲོན་བརྡ།
敬启者：
诚邀您参加以下法事活动：
2019年1月2日，尊贵的无著金刚仁波切就任越南萨迦中心（Sakya Tsechen Shiday Choeling）住持的升座大典；
2019年1月3日，新落成的尊贵的萨迦达钦法王多杰羌圆寂塔开光典礼暨圣舍利安放仪式。
另外，自2018年12月31日起尊贵的无著金刚仁波切莅临越南的欢迎仪式起，我们有长达一周的各项法事活动，也诚邀您一起参加。
萨迦越南协会
sakya-vietnam.org
Invitation
You are cordially invited to the Instatement Ceremony of H. E. Khöndung Asanga Vajra Rinpoche as the Head Lama of Sakya Vietnam Center (Sakya Tsechen Shiday Choeling) on January 2nd, 2019 and the placement of the holy relics of H.H. Dagchen Dorjechang Rinpoche in the newly constructed parinirvana stupa and consecration ceremony on January 3rd, 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20181202/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20181202/</guid>
      <description>为成正觉而修心 From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-12-02
为成正觉而修心
*Training the Mind Towards Cultivating Thoughts of Awakening*
我们可以从三个方面来讨论如何为成正觉而修心：
欲成正觉之心生起之因；
生起后如何令其增长；和
如何才能不减损灭失。
**01 **
欲成正觉之心生起之因
1、欲成正觉之心生起之因：
欲成正觉之心起于大悲心——那种亟欲救度一切众生脱离苦海的利他之心，和大慈心——亟欲一切众生得到幸福的利他之心。故此，如果欲成正觉，你就必须为利益一切众生而不断修持大慈大悲之心。
**02 **
欲成正觉之心生起后应如何守护增长呢
2、欲成正觉之心生起后应如何守护增长呢？有七种方法可以让欲成正觉之心变强：
1）承侍一位真正的善知识并以之为师；
2）对三宝生起渴求与虔信之心；
3）知道哪些行为可能阻碍或毁坏自己的正觉之道，并能避免其发生；
4）祈请十方三世一切诸佛菩萨的加持，愿自己远离一切恶行；
5）真正明白正觉之利益，以及生死轮回和小乘涅槃之过患；
6）常时忆念诸佛菩萨之神通力和遍知智慧等无量功德；和
7）于成办他人之福祉而生欣乐，并感同身受。
如果你用如上七种方法来增长壮大自己的欲成正觉之心，你就能够真正看透生死轮回的本性与痛苦，并愿意远离那些会让自己造作恶业的罪行。
还有，如果你只是寻求自身的出离或小乘的涅槃（只是猛力希求那种无我空性）也会产生种种过患。当你真正明白这些之后，你就不会再仅仅局限于追求自己的出离解脱了。
认识到诸佛菩萨的无上功德之后，你就会于正觉修行之果——暂时的安乐和究竟的解脱——生起欣乐。
以虔敬之心祈请上师三宝，你就会远离罪行之诱惑。
这样的话，通过遣除障碍与成办增上二途，欲成正觉之心就能得以增长。
**03 **
欲成正觉之心如何才能不减损灭失
3）欲成正觉之心如何才能不减损灭失
如果对上师三宝缺乏足够信心的话，大乘佛法的欲成正觉之心会逐渐消失。因此，一定要培养起对上师三宝的虔敬信心。
还有，从内心欢喜他人之利益先于自己的利益。
于诸佛菩萨的功德生起欣乐，并祈愿自己能够早成正觉以利益众生。
常时修持大悲心和大慈心。
为持念不忘，你必须时常提醒自己如何才能生起欲成正觉之心、生起后如何令其增长和不会减损灭失。
作为一个初学者，你必须要时时提醒自己这些要点，最终，你会通过持续的修行训练而达到自然而然地能够正知。当你到达此地后，你自然就会明白什么才是成正觉的完美缘起——如何才能培育欲成正觉之心、如何才能防止其在追求轮回的安乐之中灭失。
&amp;ndash;萨迦无著金刚作于2018年11月
Training the Mind Towards Cultivating Thoughts of Awakening
Training the mind towards cultivating thoughts of awakening can be discussed under three main topics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20181220/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20181220/</guid>
      <description>堪钦索南嘉措仁波切之2018年中观课程圆满结束 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-12-20
Khen Rinpoche Sonam Gyatso’s completion of 2018 Middle way teaching program
2018年12月19日堪钦索南嘉措仁波切，在为萨班和兰格里学院弟子们开设的众多次中观课程结束时，宣布了年度考试的结果并宣告今年的课程圆满结束。
On December 19th at the conclusion of numerous teachings on the Middle way given by Khen Rinpoche Sonam Gyatso to the Sapan and Rangri College students, Rinpoche announced the annual exam results and concluded the year’s teaching program.
**往期精彩内容：**请****点击 Please click links below to read more
**尊貴的薩迦昆·無著金剛仁波切2018香港弘法日程安排 **
越南邀请函 Invitationམགྲོན་བརྡ།
为成正觉而修心
因畏惧轮回过患而退失（退失愿菩提心的三大原因之三）
因挫折而退失愿菩提心(之二）
退失愿菩提心的三大原因（之一）
请扫二维码关注：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20190117/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20190117/</guid>
      <description>2018年12月香港弘法活动纪略 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 1/17
2018年12月香港弘法纪略
Hong Kong December 2018 Dharma Activities
2018年12月24日晚，正值圣诞夜之际，尊贵的昆·无著金刚仁波切抵达香港，受到了本洛·札西仁波切和一众弟子们的热烈欢迎。尊贵的无著金刚仁波切此行由他的仪轨师根·那旺·仁多陪同（其他的随行人员已先行一步至越南，为萨迦越南协会组织的大型法事活动做前期准备工作）。
On Christmas Eve December 24, 2018, His Eminence Khöndung Asanga Vajra Rinpoche arrived in Hong Kong to a warm welcome by Venerable Ponlop Tashi Rinpoche and dharma students. Rinpoche was accompanied by his ritual teacher Gen Ngawang Rigdol la while Rinpoche’s other attendants traveled ahead to Vietnam to make preparations for the grand events organized by Sakya Vietnam.
12月26日，在由尊贵的达钦·多杰羌法王创建的“萨迦大悲圆满佛法中心“（香港），无著金刚仁波切授予了”四臂伏魔金刚手灌顶”，此一法事因缘是由于罗兰·叶先生和中心其他弟子们的祈请。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20190122/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20190122/</guid>
      <description>2019年越南弘法纪略(上) 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 1/22
2019年越南弘法纪略(上)
Vietnam January 2019 Dharma Activities (Part I)
01
2018年12月31日，尊贵的昆·无著金刚仁波切及其陪同人员抵达了越南胡志明市，受到先期到达的他的父亲昆·阿尼金刚仁波切和母亲以及两个妹妹的热烈欢迎，一起迎接的还有越南僧团和藏人僧团的代表们。
当晚，在洪氏花园素餐厅，店主洪当夫人（Madame Hong Dang）一家盛情宴请了无著金刚仁波切和其他嘉宾，宾主尽欢，一起迎来了2019新年的钟声。
His Eminence Khöndung Asanga Vajra Rinpoche and entourage touched down on Ho Chi Minh City, Vietnam on December 31st, 2018 arriving to a warm reception led by his father H.E. Khöndung Ani Vajra Rinpoche, his two sisters and mother along with Vietnamese Buddhist sangha and Tibetan Buddhist sangha.
That same evening, H.E. Asanga Vajra Rinpoche and all the invited guests rang in the New Year 2019 at a lavish dinner graciously hosted by Madame Hong Dang and her family at her restaurant Hum Vegetarian Restaurant and Garden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20190128/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20190128/</guid>
      <description>2019年越南弘法纪略(下)Vietnam January 2019 Dharma Activities (PartII） 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 1/28
2019年越南弘法纪略(下)
Vietnam January 2019 Dharma Activities (Part II)
04
1月3日，在新建的涅槃塔之前，尊贵的达钦多杰羌法王的圣舍利安放和涅槃塔的开光仪式在庄重的气氛中举行。参加涅槃塔开光仪式的还有来自印度敏珠林寺的宁玛巴邬金群培仁波切及其五位随员。在场的诸多喇嘛、堪布和僧俗二众都对圣舍利恭行顶礼。
在开光仪式结束时，应诸多粉丝之请，著名越南歌手Tung Duong为此神圣的一刻献上了供养之曲。他吟唱的六字大明咒Om Mani Padme Hum堪称是极富感染力的语供养和乐供养了。
On January 3rd, the placement of His Holiness Dagchen Dorjechang Rinpoche’s holy relics into the newly constructed Parinirvana stupa and consecration of the stupa was carried out in a beautiful ceremony in front of the stupa. Also, attending the consecration of the stupa was Nyingmpa Tulku Ugyen Choephel Rinpoche from Mindroling Monastery in India along with his entourage of five monks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20190207/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20190207/</guid>
      <description>新年祝福|2019藏历新年纪事 Losar Moments 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2/7
2019 藏历新年纪事 Losar Moments
藏历新年的第一天早上，贡莲师萨迦寺的僧众们进行了桑烟供法会，尊贵的无著金刚仁波切在印度达兰萨拉的禄顶·切美·噶萨林寺举行了十六罗汉法会，迎接新年的到来。
值此新年之际，仁波切祝福所有的道友们新年快乐，并祈愿为了自己和众生的利益，我们大家都能擐甲精进，修行有成。
On the first morning of new year, (Losar) Guru Sakya Monastery monks performed the Sang Puja and H. E. Khöndung Asangha Vajra Rinpoche performed the Sixteen Arahat Puja at Lundrup Chime Ghatsalling Monastery in Dharamsala to welcome the new year.
Rinpoche wishes a Happy New Year to all dharma brothers and sisters and prays that in this year our dharma practice will progress for the betterment of oneself and others.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20190503/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20190503/</guid>
      <description>尊贵的无著金刚仁波切的弱冠之礼 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 5/3
尊贵的无著金刚仁波切的弱冠之礼
H.E Khöndung Asanga Vajra Rinpoche&#39;s 20th Birthday Celebration
1
今年的五月一日，是尊贵的无著金刚仁波切的西历二十岁生日。是日，在印度的曼度瓦拉（近德拉敦）的萨迦比丘尼学院，为仁波切举行了盛大隆重的生日庆典。
上午，在萨班五明学院和萨迦比丘尼学院一众学子们的祈请下，仁波切为大家进行了长寿佛与马头明王合一的长寿灌顶。随后是隆重的祈请仁波切长久住世的供曼扎仪式。
参加供曼扎仪式的有尊贵的禄顶·堪仁波切、尊贵的康萨·夏仲仁波切、尊贵的禄顶·晓仲仁波切、尊贵的嘉云·卡尔丹，还有萨迦·奇图·洛彭·图滕·嘉森和尊贵的达莫·索南派出的代表。
代表萨迦中心出席的是住持索南·卻嘉，哦·曼贡寺的代表是根·阿旺·滕巴，萨迦比丘尼学院的堪布和塔西·拉庄的代表等诸多嘉宾也出席了仁波切的庆生仪式。参加这一盛事的还有仁波切的老师们：尊贵的索南·嘉措堪钦仁波切、康楚·克察活佛和尊贵的且令·彭措格西。
On May 1st, on the occasion of His Eminence Khöndung Asanga Vajra Rinpoche’s 20th birthday according to the western calendar, a grand celebration was held at the Sakya College for Nuns in Manduwalla, near Dehradun, India.
Per the request of the students of Sapan College of Five Sciences and the Sakya College for Nuns, Rinpoche bestowed the Amitayus and Hayagriva combination long life initiation in the morning followed by mandala offerings for Rinpoche’s long life.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20190526/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20190526/</guid>
      <description>无著金刚仁波切主持达钦法王涅槃三周年纪念法会 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 5/26
无著金刚仁波切主持达钦法王涅槃三周年纪念法会
H.H. Dagchen Dorjechang Rinpoche&#39;s third anniversary of parinirvana commemorated by H.E. Khöndung Asanga Vajra Rinpoche and sangha.
藏历三月二十二日（西元2019年5月25日）是尊贵的萨迦达钦法王卡邦贡玛金刚持达钦吉札拿旺贡噶索南的涅槃三周年纪念日。
在尊贵的昆·无著金刚仁波切的带领下，上午，萨迦僧团举行了隆重的道果上师荟供法会，以追思尊贵的金刚持达钦法王；下午，举行了护法法会。
是日法会期间，有多种祥瑞显现。
On the 22nd day of the third lunar month (25th May) Sakya monks led by H.E.Khöndung Asanga Vajra Rinpoche commemorated the third year anniversary of the panirvana of His Holiness Kyabgon Gongma Dorjechang Dagchen Jigdal Ngawang Kunga Sonam by performing Lamdre Lama Chopa puja in the morning and Protectors puja in the afternoon under many auspicious signs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20190628/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20190628/</guid>
      <description>修持觉悟之道三要（一） 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 6/28
修持觉悟之道三要（一）
修持觉悟之道可以从三个不同的层次进行解释：可以简要地说，适中地说，也可以更加细致地来说。
最为简明扼要的说法，就是行者若要励力于觉悟之道，那就必须要做到诸恶莫作、众善奉行。
若人当下确实由于种种原因，无法完全避免损恼众生之恶行，则每日晚间须要进行忏悔，并且发愿未来必不再行此恶行。若恶行发生于夜间，则须于来日进行忏悔。在每座修行结束时，为了利益一切有情众生，即使最微薄的善根功德也要回向给诸佛菩萨。
据经书记载，佛曾对一位国王做如下开示：
大王！你责任重大，政务繁多，无法日夜去修持布施乃至智慧等六波罗蜜。故此，大王，你应心中常念、持念，长养敬信，发愿欲得阿耨多罗三藐三菩提。
你应随喜他人一切善行功德；随喜之后，还应将此功德供养给一切诸佛菩萨、声闻缘觉；供养之后，还应将其回向于一切有情众生。
每日你皆应以此功德供养无上正等觉，是故一切有情众生皆能以此因缘而圆满证悟佛性。
大王，如是行持，即可如常治理国事，政事不致荒废，你也能够为成正等觉而完美地积累资粮。
故此，如佛所说，即使是政务繁忙的国王，也可以于日常事务中恒常持念不失，有时间去修持觉悟之道。若能长养敬信，发愿成就正觉，乐见随喜他人之善行功德，并为利益所有众生而回向所有善根功德，即使是世间压力山大如国王之人，照样也能够修持觉悟之道。
-萨迦无著金刚 作于2019年6月
Three Points to Practice in Engaging Thought of Awakening
Engaging in thoughts of awakening can be explained in three varying degrees of detail. They can be explained concisely, in moderate detail and in more comprehensive or greater detail.
To explain in the most concise and simplistic way, to cultivate thoughts of awakening, a practitioner should follow the principle of eschewing harmful deeds and instead engage in performing virtuous deeds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20191020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20191020/</guid>
      <description>尊贵的萨迦法王子无著金刚仁波切在萨迦尼众学院的开示 From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 10/20
首先，我要向所有今天在场的尼众们表示祝贺。今天，作为通过了两年的严格考试检验的成果，你们在享有盛名的萨迦尼众学院取得了相应的证书。参与考试的所有尼众们都取得了优异的成绩，我为你们感到高兴和骄傲。
今天我被安排来给大家作开示，但是我觉得所谓开示，应该是有一定经验的人给那些没有经验的人的建言，而不是相反。尤其是像我这种情况。我自己觉得自己是一个懒学生，要让我来给大家开示的话，我会觉得很惶恐而且是在浪费大家的时间。
如果一定要我说些什么的话，那就如佛陀授记过的伟大圣者俄尔钦·多杰羌·贡噶桑波在“幸福之门”中所言：
“愿众生通向幸福的唯一之门&amp;mdash;全知佛陀的珍贵教法&amp;mdash;无时无地不在，能够在四维上下远播且繁荣兴盛”
**如果说有一门可以通向自他共同幸福之路，那么此门只能是佛陀的教法。**故此，佛陀的教导非常珍贵也非常重要。
自现在佛（释迦牟尼佛）现身之时起，他的教法至今长盛不衰。而他的教法能否至未来世依旧兴盛，不在于将会有多少庙宇和佛堂，也不在于有多少身穿袈裟和衲衣的出家僧尼，也不取决于信众护法们是否有大愿力布施，而是决定于是否有修行者依佛所教而修持。
**佛陀所教八万四千法门恰如地图或指南，以此降伏自心，以此改善自心。**这些法门是要修行者依此修持，所以依佛所教而修持极为重要。而要依教修持，那就一定要理解佛的真实义，不然修行就会偏离。
故此，要想真正修持佛的教法，那我们就必须认真学习经部、续部里面的教法和后世伟大的祖师们为之所作的注释和论著。简言之，理解这些教法是绝对必要的。
一旦你真正明白了这些教法，你就自然知道怎样如理如法去作取舍，那你当然就能够如法修持了。
正如世亲阿阇黎所说，“佛之教法有二分，所传经教及证法”。
换言之：经教是指佛的教法中以文字形式传达给我们的部分；
证法则是基于我们自身对教法真义的修习与领会。
当你能够完全领会并进行修持时，你就能够得到实证或领悟。
所以如前所说，我们必须要真正去修持佛的教法，而要去修持的前提就是你必须要去研读佛的经教。
因为经教与证法密不可分，在初学者的阶段我们只能从书面形式的佛的经教中去学习佛的教法，也只能以书面的形式去学习历代祖师大德们的注释和论著。
这样当我们研读这些经教时，这些经教的甚深含义就会在我们的心中扎根发芽，实证自然就会随之而来。因此，如果你能够研习经论、修持且能够实证，你就成为一个佛法的传承者。
“佛法传承者”一语此处的含义并非只是说那些高踞法座的大喇嘛或者转世活佛，也不仅是堪布们或老师们。无论何人，只要深入研习经论，闻法、领会后进行实际修持，最终能够实证佛法，这些人都是“佛法传承者”。
所以，佛法能否传承下去的根本在于是否有真修实证者存在。
你成为佛教徒的那一刻，就必须要去实际修行。要去修行，那就必须先要学习。所以研习经教和实际修持如鸟之双翼。
**无论你听闻学习了什么法，你都要在实际中去修持。**这样的话，只要你能够学习，你就能够得到相应的智慧，同时能在此过程中逐渐降伏自心。
如果你们都能够好好思考这个道理并且发愿遵从行持，那将会是非常有益的。
在21世纪的今天，与过往时代不同，我们今天很容易就可以接触到各种经典，并且我们所处的时代也有种种便利方式让我们随时随处都可以学习。
生活在这样的时代，很重要的一点就是充分利用这一机会去学习经典。
同样，我们的物质世界科技已经极为发达，我们也必须要利用这些现有的优势去学习。如果你不去充分利用这些现代化带来的优势的话，那它们就对你毫无价值，你其实也是在浪费自己的生命。
我们时代的这些优势恰如呈现在我们面前的一大盘美食，如果这些美食已经放在你面前却不去享用，那它就起不到解除你饥饿的作用了。
同理，如果你有种种机会去学习，你也在利用这些机会去翻开了这些经典，但是却不愿意多花精力在这上面的话，那你的学习之途就会很难，因为不可能仅仅靠几本经典摊开在你面前你就变成一个学者了。
所以，发起精进心以致力于学习是非常重要的。大家好好想想看，其实现在我们已经具足了学习所需要的各种因缘，唯一的问题就是缺乏精进心了。
如寂天菩萨所言，“精进为相伴累积善行而起之欢喜心”。
**我们在累积善业的各种行为中所具的欢喜心就是精进。学习研读佛的教法的行为就是一种累积善业或白业的行为。**研读教法本身也是生起善业的行为。
在阅读研习佛陀的教法和历代大德的释论时，如果你能够从中找到乐趣并生起欢喜心，那就是精进。我们所要的就是这种精进。我知道你们中的许多人都具有这种精进心。
精进的反面就是懈怠。在21世纪的今天，一方面我们有种种的方便，可以很容易得到想要学习的经典文本和各种各样丰富的资源，这对我们的学习非常有利；但是另一方面，同样的这些资源也可能会有让我们分心、注意力不集中的危险，反而变成了学习的障碍。
当面对这些让我们分神的障碍时，由于我们的修持不力和不解真实义，我们会茫然不知道重点所在，只是执著在表面事相上面。尽管这些事物全无自性，我们还是以为有某种自性于其中。
无论我们身处寺院还是尼庵，都会有此类事情发生。此时重要的是一定要小心，不能让自己分心走神。
在《入行论》中，寂天菩萨说过：即使对轮回之苦有一定的理解，但如果缺乏厌离之心的话，懈怠之心也会产生。
我们之所以无法对轮回之苦产生厌离之心，是因为我们看不到也不理解轮回的问题何在。
当我们发现自己沉迷于外在的物质财富，对世间的欢乐感到幸福，贪求执著之时，我们需要问问自己：这些对外在物质的执著对我们真的有什么好处吗？还是会给我们带来不幸？
如果你有正知，能够去质疑自己对外在物质贪欲的执著，那你就能够觉悟到：外物本来无有自性，只是我们在赋予其自性而已。
因此，我们需要仔细省思这一点。
所有外在的物质财富和世间欢乐本质上都是转眼即逝的，因此也是无常的。我们所读经论中所说的“变苦”，就是此意。
当下的某物可以带给我们强烈的快乐感，但最终它不会持久也不会有更为广大的利益。
如我前面所说，想要学习经典，你需要有努力之心。而要生起精进心，你就必须研习能够使自己“心趋于法”的四个前行。
因此你要好好思考人身难得、寿命无常、因果不虚和轮回过患四前行之法义。如是认真思考过后，你可能会体会到如果你继续这样无目的地生活下去，对自己和别人都没有什么利益，并认识到陷入这种生活模式、习性的危险。
有此认识之后，你就会有强烈的愿望想去做一些对自己和他人都有利益的事情。达成这一目的最好的方法就是自己能够证悟。
要想达到证悟，你就必须修行佛陀的教法；要想修行的话，你必须知道如何去修行；要知道如何去修行，正如我前面所说，首先你必须要投入到学习研究之中。
所以，当你深入思考能够使自己“心趋于法”的这四前行时，你就能够理解所有一切了。
例如，当你在观修人身难得（或修法之机会难得）之时，我们最容易出现的误区就是“我还年轻，我有的是时间。如果我想要学习的话，我以后随时可以开始。如果我想要修法的话，我也可以等年纪再大些的时候去修行。我有的是时间，我要享受现在的人生；只要我愿意，我总可以明天或者后天开始修行”。诸如此类的想法让我们找到懈怠的借口。
当我们以这些借口而懈怠时，我们其实是在浪费自己的时间和宝贵的生命，让我们很难去过真正有意义的人生。
此宝贵之人生何以难得，在经典中有很多详细的解释和例证。因此，如果你深入思考，我们此生能够得此人身是多么稀有和珍贵之事，或许你就能够意识到我们的时间也是同样的珍贵，体会到一种紧迫感：我们能够用来修法的时间实在是少之又少。
在生死轮回中，我们并不是常有得人身的机会，现在能够得人身就千万不要浪费这一宝贵时机，而是利用这一宝贵机会去修行。
如果你能够作此想，那你就肯定会在精进和累积善行时生起欢喜心了。在生起精进心的基础上，你也会更有动力去修法。
同样，当你在观修寿命无常之时，一定要明白：死亡是必然发生之事，但死亡的时间并不确定，它随时可能到来。我们不可能说出死亡到来的确定时间，但它必然会到来。
因此，如果我们执著于世间快乐和物质财富而放弃了闻思修，那就会如《入行论》中所说，“万法带不走，裸身入轮回”。
最终，你会留下自己积聚的所有物质财富，一样也带不走。你能够带的只有自己修行的珍贵佛法。所以，我们必须要体悟到：我们此生所积聚的一切物质财富对我们的来世都毫无利益可言，因此我们的那些贪执也就毫无价值。很显然，唯一只有佛法，能够在现世和来世都能够给我们带来利益。
如果你能够体会到这一点，你自然就有动力去积极行持善法，也会有动力去努力学习。
你也应该依此来观修因果不虚。如果你对因果有正确的理解，你就能认识到作恶业的危害和行善法的利益。
当你能够对此深信不疑，你自然就会产生意愿去做能够产生善业的行为。明白了这一点，你也就自然会有意愿去学习佛法，愿意去阅读经论；进而深入研习和能够修持。
有了修持，你最终就能够利益自己和广大众生。
同样应该以此观修轮回过患。如我前面所说，如果你对轮回之苦没有厌离心，你一定会为懈怠所困。相反，如果你对轮回之苦产生厌离心，你就能够战胜懈怠。
因此，如果你体会到轮回之苦，你就不会为懈怠所困扰，而是会有精进心。要想体会轮回之苦，你必须要非常清楚轮回之过患。
**清楚这些之后，你自然会对无益之事产生厌离，一心只想去做对自己和众生都有利益的事情。**当你有这一体会后，你一定会有动力去努力学习。
所以我请求你们所有的人都好好思考这一点。你们大家都是尼众，将来不会有操劳世间家务事的各种麻烦。你们不需要像在家人一样，担忧日用生计或者在农田里劳作、生意里面奔波。
你们现在正有一个能够全心专注于佛法的机会，在闻、思、修的基础之上行持佛法。因为你们有这一机会，请珍视并充分利用这一机会，不要让它白白过去。
其它我也没有什么好多说的了。迄今为止，你们的学习都很努力，我希望在未来时日里你们继续能够取得优异的成绩！
谢谢大家！
萨迦无著金刚 演讲于2019年10月</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
