<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sakya Khöndung Asanga Vajra</title>
    <link>https://example.com/</link>
    <description>Recent content on Sakya Khöndung Asanga Vajra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2019 01:02:03 -0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>In Medium Detail: The Three Points to Practice in Engaging Thought of Awakening(2)</title>
      <link>https://example.com/2019/09/20190912/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 01:02:03 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/09/20190912/</guid>
      <description>Previously, I discussed the concise way or the simplistic explanation of the thought of awakening. Today, we will touch upon the topic of engaging in thought of awakening in medium detail.
The explanation in Medium Detail is to train yourself in avoiding the four negative factors that will deter you in your practice and instead focus on adopting the four positive qualities that will enable you to engage in the thought of awakening.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dharma Nectar from H.E. Khöndung Asanga Vajra Rinpoche</title>
      <link>https://example.com/2018/03/20180312/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 01:02:03 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/03/20180312/</guid>
      <description>来自萨迦无著金刚仁波切的甘露教言 From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-03-13 ** ** 来自萨迦无著金刚仁波切的甘露教言 Dharma Nectar from H.E. Kh</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultivating and Nurturing One’s Practice On The Journey To Enlightenment</title>
      <link>https://example.com/2018/02/20180228/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 01:02:03 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/02/20180228/</guid>
      <description>Although the journey from our current position all the way up to the state of full enlightenment may seem like a very long and impossible trip, we must not forget that attaining the state of enlightenment is one’s destiny not just for oneself but for the benefit of all sentient beings.
The attaining of full enlightenment has always been the very destiny that is ashared quality between all sentient beings because all beings have within them the essence of the Buddha Nature, the potential to attain Buddhahood.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180319/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180319/</guid>
      <description>理解佛性 From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-03-19
理解佛性
Understanding Buddha Nature
** **
​ 我之前曾经说起过佛性，并说到为什么说众生皆有达成完全证悟的潜能。现在我想就此主题作进一步的讨论，使其更为明白易懂。
​ 我们可以说有两种不同的佛性：一种是自然住佛性（性种），另一种是随增佛性（习种）。当我在说从无始以来众生皆有内在佛性的时候，我说的是第一种佛性——即自然住佛性。所以，虽然说众生皆有自然住佛性，但是只有菩萨或者那些受持菩萨戒并行持菩萨道的人，或者那些有菩提心的人，才具有随增佛性。
​ 但不需要你是菩萨，也无论你是否佛教徒，我们都内具自然住佛性。举个例子，如果自然住佛性是脑袋，那么随增佛性就是你戴在头上的帽子了。自然住佛性恰如基座或者基础，而随增佛性就是你在上面所建造的部分了。
​ 虽然说众生皆具佛性，但不同众生内在的佛性状况也还是有所不同，因为有些众生的佛性已经觉醒，另一些众生的佛性尚未觉醒。所谓佛性已经觉醒，就是说其内在的佛性已经做好了走向证悟的准备；所谓尚未觉醒就是虽内具佛性，但是还没有做好逐步走向最终证悟的准备。
​ 有四种吉兆可以说某人佛性已经觉醒或者说已经做好了走向证悟的准备：
  甚至在进入佛门之前，此人已具有自然而然的大悲心；
  甚至在皈依佛门之前，此人已经自然而然具足对三宝（佛、法、僧）的信心；
  甚至在进入修法之前，若有人加害，此人已能自然而然面对施害者修忍辱行；
  甚至在进入修法之前，此人已经在乐行一切善行。
  上面就是佛性已觉醒者的四种吉兆。
​ 另一方面，也有四种过失或者障碍会阻碍一个人佛性的觉醒：
  如果一个人在很长的时间里面，一直习于让自己的无明垢染控制自己的心行，他自然就会对外物如财富、食物等产生执念，也可能会对其他人（那些他喜爱的人）产生执念，也可能会去厌恶另外一些人（那些他不喜欢的人）。这就是阻碍一个人佛性完全觉醒的第一种障碍。
  一个人如果结交恶友，并且为其所影响，那就是第二种障碍。
  一个人如果原来曾拜过外道师，且此外道师不让他行持正法，那就是第三种障碍；即使此外道师也放他修行正法，但还是在继续教授他外道法或外道见，这仍旧是一种障碍。即使你有机会找到一个能够教你正法的老师并跟随他学习，你也会陷于冲突之中，因为你不想让原来的老师不开心。这种状况就是一种行持正法的障碍，能够阻碍你佛性的觉醒。
  第四种障碍就是因为过于贫穷，如果一个人不具备食物、衣服等起码的生存条件，他就没有信心，也不会觉得佛道值得行持。同样，如果是因为其他人的原因，如你所爱的人、一起的人或者是国王、领导等对你有很大的影响力，那也有可能会阻碍你追随正法，这也是佛性觉醒的第四种障碍。
  ​ 故此，无论是佛性已经觉醒的四种吉兆，还是阻碍佛性觉醒的四种障碍，都值得我们好好探究。这些因素决定了你内在佛性的状态，所以很值得关注。
​ 因为那些伟大的祖师们已经写下并为我们留下了这些极有说服力的、优美的正法宝藏，我们也就没有必要再去造作什么新东西了。我自己的经验实在是没有什么新东西好说，我更愿意去重复过去那些伟大的祖师们所教，希望这些能够利益到某些人——如果不是所有人的话。
​ 上面这些教授出自于萨迦班智达的【无碍智 无量光: 牟尼密意显明论】*，这是一本讲述菩提道次第的著作。
​ &amp;ndash;尊贵的萨迦昆·无著金刚仁波切 作于2018年3月
Understanding Buddha Nature
** **
​ Previously, I spoke about Buddha nature and how all sentient beings have the potential to attain full enlightenment.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180330/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180330/</guid>
      <description>说皈依（一）我们因何而皈依 Refuge（part I） From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-03-30
** **
说皈依（一）我们因何而皈依
Refuge（part I）
一切众生皆内具如来藏，但仅仅是有内在佛性还是不够的。我们还必须要切实遵循佛陀指示的道路前行，并实修佛陀所教之法。除了依教奉行和实修法教以外，没有任何捷径可以证悟。所以，我们必须要实修才行。
修行佛法的第一步就是皈依。皈依是一切后续修行的共同基础，因此这第一步是极为重要的。那么皈依的涵义是什么呢？
我们皈依，是因为我们有大恐惧。因为我们无法以自力来灭除这一恐惧，我们就只能依靠那些能够帮助我们灭除此内在恐惧的外在力量。这即是我们一般所说的“皈依”的涵义。
此处我所说的恐惧，是对无始以来轮回无际之苦的恐惧。看到此轮回之苦无有终结之时，我们生起此一大恐惧。正为克服此一大恐惧，我们才皈依三宝&amp;mdash;佛、法、僧。
我们寻求皈依主要有三大动机因素，就是恐惧、信心和慈悲心。
我们恐惧，我们皈依。因为我们知道世尊所说的因缘之法真实不虚。
如果我们作不善行，果报必将会是痛苦。是故，比方说今日就是我们死期的话，尽管每个人都想往生善趣，但不幸的是，我们将会有极大的可能性堕入三恶趣（旁生、饿鬼和地狱）。因为我们相对来说所作的恶行更多，也积累了更多的恶业，那就只能去投生恶趣了。
如果我们对自己足够诚实，好好想想我们此生至今的一切所作所为，我们所作的恶行都会超过所作的善举。无论是身、口、意三门的哪一样，我们所作的恶行都肯定多于善行。所以，如果我们现在马上就死的话，九成以上我们将会投生于三恶趣。所以我们自然就会非常恐惧，担心自己过去所有的恶行的果报现前了。
当你有此种恐惧在心，并想着自己怎样才能克服此种恐惧之时，最好的解决办法就是皈依三宝来解除自己的恐惧。
因有这种想法在心而皈依，这种皈依的动机即是基于恐惧。
皈依的第二种动机是信心。因为真正认识到三宝的无欺本性，你以信心而皈依三宝。
有四种不同的信心：清净信、欲乐信、胜解信和不退转信。
当你能够认识到三宝的不共殊胜之处后，在自己的信仰中就能够自然感受到愉悦和清净，即是清净信。
在清净信的基础上，你还希望自己也能拥有三宝的殊胜品质，这样自己就能够去利益众生，这即是欲乐信。
当你认识到经书中所说的三宝威力和殊胜之处，并视之为理所当然、毫无疑义；一旦自己听到或者读到，即刻就会对三宝之殊胜生起极大信心，这即是胜解信。
第四种信心是不退转信，就是说你的信心已经成为你自己不可分割的一部分，即使是以自己的生命为代价也绝不会放弃；这种信心已经与你自己密不可分，成为你的一个有机组成部分了。为说明此点，让我们举个例子，来自于伟大的印度班智达&amp;mdash;&amp;mdash;阿底峡尊者。
当阿底峡尊者来到藏区后，他有一个习惯，就是一直会问他周边的人“有什么来自印度的新鲜事吗？”有一次，他就正好问到了一个刚刚从印度回来的人。对尊者的问话，此人回答到：“也没有什么太多的新鲜事，就是最近有一个佛教俗家弟子被印度教的那帮外道捉住了，并给关进了监狱。他们给了他两个选择：要么放弃对三宝的信仰，要么被处死。即使是面临再三威胁之后，这位俗家弟子还是坚定地回答说，他不会放弃对三宝的信仰。他这样说‘即使我为了取悦您口头上说放弃信仰，但我的心里永远也不会放弃三宝’。因为那些外道实在没有办法改变他的信仰，所以最终他还是被处死了。”听了这个故事之后，阿底峡尊者极为赞叹地说“一个佛弟子正该如此啊”。这就是说，即使是以你宝贵的生命为代价，你仍然能够坚持信仰，这种信心就是不退转信了。
皈依的第三种主要动机是慈悲心，这对大乘行者来说尤为重要。
就一般世俗人来说，他们的皈依主要是出于前面所说的那种恐惧，有时候也会是为了欲求现世的利益如长寿、发财等。小乘行者也会出于恐惧而皈依，但主要的皈依动机还是来自对三宝的信心。大乘行者当然也会有出于恐惧和信心而皈依的可能，但主要的皈依动机还是来自于慈悲心。
作为大乘行者，我们致力于让一切众生从轮回中得到解脱。而要实现这一目标，我们就必须要自己先证悟，首先让自己不再继续受轮回之苦。如果你自己还流转于轮回之中，你就没法去帮助别人。而自己解脱的第一步，就是皈依三宝。因为只有皈依后你才有能力去帮助其他众生，所以当你有了对所有众生的大悲心，你肯定就会去皈依佛法僧三宝。
出于慈悲心而皈依，这是大乘传承的不共殊胜之处。
下次，我还会继续这一主题，将着重于阐述三皈依的对境。同时，很重要的一点就是，我们还要真正明白并好好想想我们为什么要皈依，以及皈依的三大主要动机因素是什么。
&amp;ndash;尊贵的萨迦昆·无著金刚仁波切 作于2018年3月
Refuge (Part I)
All sentient beings have the essence of the Tathagata within them but it is not sufficient to just have the essence of the Buddha nature. We have to actually follow the path of the Buddha and practice the teachings of the Buddha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180401/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180401/</guid>
      <description>公告Announcement༄༅།།གསལ་བསྒྲགས།सूचना From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-04-01
Guru Sakya Monastery
To His Eminence Khöndung Asanga Vajra Rinpoche, glorious protector of the doctrine and sentient beings, at the feet of your lotus throne we present you this letter.
​ With great devotion of body, speech and mind, we implore you to consider our request. To apprise you of the situation at Darjeeling Ghoom Guru Sakya Monastery, in essence this monastery was offered since the beginning of our inhabitance in exile to the Lord of Refuge, His Holiness Sakya Trichen Vajradhara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180418/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180418/</guid>
      <description>说皈依（二）我们向谁而皈依 Refuge（part II) From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-04-18
说皈依（二）我们向谁而皈依
Refuge（part II)
现在我们已经明白了因何而皈依，接下来我们就必须要搞清楚我们向谁而皈依。
我们究竟应该向谁或何者而皈依呢？
我们皈依佛、法、僧。
按照大乘佛教的传统说法，佛有三身。
当我们在说佛的三身时， 我们不是在说有三个不同的独立存在的佛或者说佛有三个分开来存在的身体，而是说佛陀或者诸佛有三种存在的形式。
证悟，就是证得了佛的三身：法身（真如身）、报身（乐报身）和化身（应化身）。
法身说的是佛的“意”。
报身（乐报身）是指居于阿迦腻吒天（色究竟天）佛国的佛身，仅在此佛国净土中教授且仅教授大乘佛法；并且也只有第十地的菩萨才能够得闻此报身佛之教授。我们凡夫没有能力见到佛的报身，只有第十地的菩萨才能够有幸得见报身佛并听闻其讲法。报身佛都是具备完美的三十二相、八十随行好的伟大存在。他们明确的特征是五大确定：
  处所确定，报身佛只居住于阿迦腻吒天的佛国；
  身相确定，报身佛常具三十二相和八十随行好：
  教法确定，报身佛只教授大乘佛法；
  弟子确定，报身佛只向十地大菩萨众教授；
  时间确定，只要轮回存在，报身佛的形式就会一直存在。
  报身佛是佛的化身或化身佛能够化现的基础，化身佛则有千万化身了。完美形态的化身佛如释迦牟尼佛，能够具足所有的三十二相、八十随行好，而且我们凡夫也可现见。化身佛也可化现为国王、王后或者是普通人如教师、艺术家或工匠等等；有时候化身佛甚至可能化现为兔子等动物，或者化现为桥梁、船只等无情物。诸佛可以通过这些种种不同的化身来利益无量的众生。诸佛因应众生不同的境况而显现出种种不同的化身，目的就是为了最大程度地去利益众生。
是以我们应该皈依所有形式之诸佛。
其次，我们皈依法。
法也分为两种：一是载于经典之口传教法，一是证法。
载于经典之口传教法可能由佛直接教授，也可以由菩萨们教授，也可以由师父传授给弟子。口传教法的教授方式是由讲法者口授，受法者听闻。
证法的传承就不是通过外在的听闻，而是经由道谛和灭谛而内在地证悟。作为有情众生，我们皆为垢染所障。按照大乘佛法的教授，只有尊贵的菩萨们通过真实修证才能现证真实的无我，灭除障垢尽无余。这种对真实无我的现证就是道谛。现证了真实的无我并灭除了所有的障垢，尊贵的菩萨们就到达了无垢无染的证悟或灭谛。这种作为真修实证之成果的证悟就是灭谛。
第三，我们皈依僧。
按照大乘佛教的传统，僧指的是第十地的菩萨。
所以说，我们所皈依的对象就是佛、法、僧。
我们迫切需要皈依。譬如说，作为在此轮回牢狱中的囚犯，我们必须寻求那些有能力解救我们离开此牢狱的人的帮助。如果我们向一个没有能力帮助我们脱离此牢狱的人求助，那是毫无意义的。因为我们自己没有这个本事脱身，除了佛法僧三宝以外我们也没有其他可以求助的对象了。无论是世间的神祇还是自然神崇拜（崇拜树木、山神等）都无法让我们脱身，所以皈依他们也毫无用处。所以，认识到皈依三宝的迫切必要性非常重要。当你寻求皈依并且在口诵“我皈依佛，我皈依法，我皈依僧”之时，须要至心至诚。如果你对三宝的力量有大信心并且诚心敬意地皈依，这一信仰的力量必将不可思议。因为你的心意在控制着你的一切身口行动，所以如果你至心至诚地信仰三宝，你的一切所作所为都将会更有意义和成效。这一点极为重要，务请牢记于心。
&amp;ndash;萨迦昆·无著金刚仁波切 作于2018年4月
Refuge（part II)
So now that we have established the causes for taking refuge, we must now think of the object of refuge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180430/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180430/</guid>
      <description>《现前七德经》世亲菩萨著作/萨迦无著金刚译 From: 世亲菩萨 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-04-30
现前七德经
作者：世亲菩萨
顶礼三宝！
通过解救行将就戮的动物，还有（各种）利生（挽救生命）的行为，并且不再去伤害众生，（来生）就可以得到长寿；
护理患病的人并如医者般救助他们，为（需要的人）施药，停止那些损恼众生的行为如投石或鞭打，（来生）就可以远离疾病；
不怀嗔心且能提供饰品（给别人以使他形象更为庄严），（来生）就可以得到美好的身体；
没有妒忌心的结果，众所周知，（来生）就能够变得很有权威和影响力；
降伏自己的慢心，尊敬那些伟大的人，来生就会投生善趣；
施予别人且不会去夺取已经给予的，（来生）就可以得到富足的生活；
勤于（向那些真正懂的人）提问那些善巧的问题，譬如，何为恶行何为善行等，并且向大众分发法本，（来生）就会变得博学多闻。
世亲阿阇黎著【现前七德经】至此圆满
此文由印度学者迦摩罗·笈多和比丘、译师、编辑仁钦·藏波，共同翻译、编辑并最终定稿，
昆·持明·无著金刚仁波切2017年由藏文译为英文
ཡོན་ཏན་བདུན་བསྟན་པའི་མདོ།
Saptagunavivarana Sutra
Sutra revealing the seven qualities
Author:Vasubandhu
དཀོན་མཆོག་གསུམ་ལ་ཕྱག་འཚལ་ལོ། །
Homage to the Three Jewels!
གསོད་སར་ཁྲིད་པ་ལེགས་བཏང་དང། ། དེ་བཞིན་སྲོག་གིས་ཕན་བཏགས་ཤིང། །
སྲོག་ཆགས་འཚེ་བ་ལས་ལྡོག་པས། ། ཚེ་རིང་བ་ནི་ཐོབ་པར་འགྱུར། །
By freeing animals on their way to being slaughtered,
as well as benefiting (by saving) lives (in other ways),
and turning away from harming animals,
longevity will be attained.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180512/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180512/</guid>
      <description>说皈依（三）皈依之精髓所在 Refuge (part III) From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-05-12
说皈依（三）皈依之精髓所在
Refuge (part III)
受持皈依戒意即：
一旦你皈依了佛，你就绝对不可以再皈依其他世间之神祇或存在，你绝对不能再以他们为你的精神导师；
一旦你皈依了法，你就绝对不可以再伤害众生，也不能以非法作为修行之路；
一旦你皈依了僧，在你的修行之路上，你就绝对不可以再接受外道作为你的老师或者伙伴。
尽管皈依后会有许多必须要遵守的戒律，上面这些则是作为一个佛教徒所必须守持的主要戒律。
有一个问题是：（在皈依三宝后，）什么程度的对世间其他神祇的供养是可以接受的呢？答案是对他们所作的供养或显现出的敬意不能伤害到你（对三宝）的皈依誓愿。但是如果你皈依了这些神祇，那你的皈依戒就破了或者说彻底毁了。
下面我想跟大家分享萨迦班智达的一些教言，这些都是从他的著作中节录的原文。尽管这是几百年前的教言，但在当今的时代依然很具现实意义。
有些人还说，对经书有不敬之举，如跨越经书、买卖经书或以之作为借钱的抵押物等等，都是舍弃法的行为，所以实际上就已经是失坏了“皈依法”之戒了。但同样这一批人还说：“不要致力于学习和教授”，以为他们阻碍对佛法的学习和教授就不是破坏皈依戒了。总的来说，去做买卖经书的生意当然是很大的过错。但因为所买卖的经书总还是用于读诵之类的，故当其传到新的持有者手中时，对佛法总体的受持其实并没有减弱，尽管那个买卖的人可能会有些恶报。但如果你停止了佛法的学习和教授，那些智慧的传承就将会断裂。即使卷帙浩繁的经书仍然存在，但如果没有人懂得其中的教法，佛法也将会坏灭。所以，那些人害怕私自买卖经书的小过，却犯下阻碍佛法学习和教授这样的大过，其实真是不懂得皈依法的根本所在。
我还看到过有一些人，一边说跨过黄色的僧衣就会失坏了你的皈依僧之戒，一边又对那些高尚的、积极的出家净戒护持者和那些伟大的经教守护者有伤害或不敬行为。跨过黄色的僧衣只是枝末上的不敬行为，不至于真的让人失坏皈依戒；但是，不尊敬或者伤害那些高尚的、积极的出家净戒护持者和那些伟大的经教守护者，倒确实会损坏你的“皈依僧”之戒。
如上等种种区分，我们应该要细心辨析并真正理解。
&amp;mdash;萨迦无著金刚 作于2018年5月
Refuge (part III)
The precepts of refuge states that once you take refuge in the Buddha, you must never take refuge in worldly gods or beings and you must never accept them as your spiritual guide.
Once you take refuge in the Dharma you must never hurt sentient beings and you must never accept what is not the Dharma as the path.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180520/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180520/</guid>
      <description>文殊师利菩萨祈请文，又名“遍知礼赞” From: 萨迦无著金刚译 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-05-20
文殊师利菩萨祈请文，又名“遍知礼赞”
印度大班智达威迪亚·库奇拉著
体证了如虚空般辽阔、无处不在的显现，您到达如佛究竟智慧的太阳坛城；
文殊师利菩萨，一切众生的所有无明恰如黑暗，（消融 ）在您如阳光般无所不至的音声下，
您是无上的黑暗驱除者。对您我致以崇高敬意！
从今乃至菩提间，除您之外我无所皈依。
故此，无论我的业力会让我转生于六道之中的何处，
我都祈求您，文殊师利菩萨，请救我脱离六道轮回之恐怖！
此生终究须放手，所有怜我之人（父母和恩亲）、
爱我之人（朋友）我也必须都放下。
当无情而恐怖的阎魔（死主）终结我时，我祈求您，
文殊师利菩萨，请救我脱离阎魔的恐怖！
由无始以来所积恶业之力，当我流浪徘徊于中阴时，或许强劲的恶业狂风，
会将我吹至将有难忍之苦的三恶道的悬崖边。
故此，我祈求您，文殊师利菩萨，
请您（为我）关闭那恶业狂风之门！
时辰到了，我的中阴身即将投生，愿我能够完全脱离（修法的）八无暇，
我祈求您，文殊师利菩萨，请您为我建立机缘，
让我一定能够投生到牟尼佛（圣者）胜利法幢传承者的世间！
愿我未来世能够投生于善趣（天界和人道），
身具修持自由，并有种种殊胜七宝严饰之善妙身相。
我祈求您，文殊师利菩萨，在我有了如此善妙身相之后，
请您为我建立机缘，让我能够遇到以正道守持正法的导师！
我的导师深具善巧方便与慈悲，愿我能够无误领受他的一切如海殊胜教导；
在我领受后，文殊师利菩萨，我祈求您，
请您能够加持我，给我足够的洞察力和智慧，
让我可以向其他众生传此妙法！
我祈求您，文殊师利菩萨，只为其他众生的利益而祈求您的加持：
愿我在生生世世中， 能够布施所有而无悭吝、修习禅定而无散乱，
能够具足所有六度梵行！
轮回热恼之最佳清凉方，即是无上教法之大雪山，
尽管我也想直接面对，却往往会沉沦于散乱与懈怠中。
故此，我祈求您，文殊师利菩萨，请您以大慈大悲力迅即摄受我！
尽管我确实期望：能够通过安住于正见之无上道，进而行于通往完全解脱的大道上，
但是我这个不幸的人，却为轮回之缰绳牢牢套住。
故此，我祈求您，文殊师利菩萨，请您为我切断通向轮回的贪执绳索！
尽管我有此意乐：不求如君陀花（一种白色的花）园般
只顾眼下自身安乐（即声闻道的解脱），
而是力求着眼于宏大之道（佛陀的教导及历代大德的释义）
如耆那（最胜者）之莲花园。
但是我的心，却已为黑暗和无明所障蔽。
故此，我祈求您，文殊师利菩萨，请您驱除我深重的无明！
总之，文殊师利菩萨，愿我与所有众生，
在生生世世中都能依靠上师们如海般的无上教言，
愿我能够化成一颗能够满愿的宝珠，成为能够满足一切众生愿望之源！
籍此对您的祈请之力，文殊师利菩萨，
愿我能够通过积聚两大清净资粮（福德与智慧）之宝舟，度化世间如海般一切众生，
愿我能够如您一般成就，文殊师利菩萨！
此《文殊菩萨祈请文》为班智达威迪亚·库奇拉所著，由我本人&amp;mdash;昆·持明·阿桑噶从藏文翻译为英文。此翻译工作肇始于印度的马纳里山谷，于藏历火鸟年2144（公元2017）的神变月的前期日子里。为了正法与众生的利益，堪钦索南嘉措推荐我开始了此文的翻译。
此文的翻译，是基于我从堪钦索南嘉措对此祈请文的解释与教授中得到的理解和体悟。在藏历水蛇年2141（公元2014）于印度的马纳里山谷，堪钦索南嘉措对包括我在内的一个小范围的学生们讲授了此祈请文。
此项翻译工作圆满于一个吉祥殊胜的日子&amp;mdash;藏历火鸟年2144神变月的15日（公元2017年6月9日），在萨迦锡金哦寺（鄂尔艾旺却丹寺）此一伟大庙宇里。
萨尔瓦 芒嘎啦！（愿一切吉祥圆满！）
Supplication to Maňjuśrī
Known as “Praising as Cognizable Space”
By Indian Mahāpandita Vidya Kokila</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180606/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180606/</guid>
      <description>我敬爱的老师&amp;mdash;尊贵的亭礼•尼玛示现圆寂，此致我衷心的哀悼与怀念 2018年6月5日 From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-06-07
My heartfelt tribute and eulogy on the passing away of my dearly departed teacher, Venerable Thinley Nyima on June 5th, 2018.
我敬爱的老师&amp;mdash;尊贵的亭礼•尼玛示现圆寂，此致我衷心的哀悼与怀念
2018年6月5日
南无世自在王佛！
我皈依您，上师，您是无量加持之源！
生命如轮，从不停歇；
轮转，轮转，轮转…
但从来只有一个终点：
死亡。
正如我们所知。
尽管我们已知，
我们却总想忘却，
作为佛弟子，
这真是丢人现眼！
死亡，可友可敌，
端看你如何看待。
庸众视其为绝望之因，
行者视其为激励所在。
今日恰如任一往日，
都在警示我生命之本性。
或有人言我此语冷酷，
但现今我们须知事实就是如此。
正如众所周知之例证：
噶当巴的弟子在大呼小叫：
“那个人今天死了！”
噶当巴的祖师却冷冷回应：
“谁又不死呢？”
您，我的恩师，
是我所遇到过的最好的老师之一。
您即使在逆境中依然乐观自在，
从不因他人之过失而有怨心，
因而使自己成为所有人的朋友。
祈愿我们未来世能够再相遇，
能够再一起修行。
我们会牢记您的慈悲与智慧，
珍藏在心，
现在乃至永远…
唵嘛呢叭咪吽！
&amp;mdash;萨迦无著金刚
Namo Lokeshvaraya!
I take refuge in the Guru the source of unimaginable blessings,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180609/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180609/</guid>
      <description>说皈依（四）皈依之功德 Refuge(Part IV) From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-06-09
说皈依（四）皈依之功德
Refuge (Part IV) Benefits of Taking Refuge
说皈依（四）皈依之功德
皈依的功德可分为两种：
1）眼前的功德
皈依之后即刻可见的功德，就是可以保护你不受来自于人或非人的伤害，让你身体痛苦和精神创伤的程度降至最低。简言之，通过皈依，你能够去除所有不悦意的因素或境况。
有这样一种说法：即使你皈依时对于皈依的力量没有很大信心或并非全心全意，单单是诵读了皈依偈，你就会有极大利益；更不要说当你真正地、全心全意地相信皈依的力量时所带来的无穷利益了。
通过皈依，你还可以获得殊胜的品德。有两种通过皈依而得到的殊胜品德：
  名义上的改变：皈依了，从此之后你就可以自认是佛教徒，你就可以加入于那些被人称为“尊贵者”之中了；
  根本上的改变：皈依了，你就成为一个值得整个世界包括鬼神在内都会礼敬的对象。从总体上说，你得到极大的护佑；具体而言，你得到那些护法们的护佑。正如一个人在旅途的商人找到向导来护持他时一样，（通过皈依）你能够得到心灵上的安宁，你会有信心自己在未来世将永不背离三宝。
  2）终极的功德：
皈依的终极功德，其中一部分为自得，另一部分当你皈依时为他人所得。
通过皈依佛，你自身会得到终极的利益，因为最终成佛的适当契机和种子于此埋下；
通过皈依法，你终将能够持续讲法说法，契机和种子于此埋下；
通过皈依僧，你终将能够统理大比丘众及大菩萨众，契机和种子于此埋下。
你皈依时他人所得的终极功德是：单单是通过你皈依而达致的上述功德，你（未来）的弟子们即可渐渐被导入佛法之途，并将最终领悟三宝的不共殊胜之处。
只是皈依即可得到如是功德，你可能会犹豫不信。对于皈依的如是甚深功德，或许你也无法轻易了知或完全体会。
说到皈依的殊胜功德，有这样一个例证。在甘珠尔（藏文的大藏经）中有一部名为“皈依经”的经书，其中说到，有一天舍利弗（释迦牟尼佛的上首弟子之一）突然想到一个问题：如果有人问我皈依的利益和功德，我应该如何回答才正确呢？为了让自己能够回答好这个问题，舍利弗就到了佛所，问道，“世尊，什么是皈依的功德？”世尊回答说：若有人诚信于法并以各式珍宝建造佛塔，此佛塔高耸入云直至色究竟天，此人会将有无量功德；但是，如果有人只是发愿皈依三宝，此功德也将过于彼。
故此，希望此例证可以帮助那些未能完全明白或清楚皈依功德的人，让他们能够稍微了解皈依三宝的利益和功德究竟有多大。
以上所说皈依的功德，是根据萨迦班智达的“圣者密意释”和其他一些大德的教言。当然，皈依可以说是初学者刚刚进入佛门时主要的修行功课，但是，重要的是要记住此修行功课不仅仅是对初学者而言，即使是对那些早就进入佛门的人也同样重要，直至完全证悟为止。
修行皈依是最最基本的，没有此项修持，成办佛道不说不可能，也将极为困难。事实上有一种说法，就是说一切的佛法修持都包括在皈依里面。
有很多不同的方法或角度来说皈依，我此处所说是按照大乘佛教中因乘的一般教法来说的。
希望大家都能够真正懂得皈依三宝的重要性，并能够从皈依中真正获得殊胜利益和功德，速得无上正等正觉！
&amp;mdash;萨迦无著金刚 作于2018年5月
Refuge (Part IV)
-Benefits of Taking Refuge
To speak of the benefits of taking refuge, there are two kinds of benefits:
 Immediate benefits - Immediate benefits of taking refuge protects you from undesirable things like harm from humans and demons and minimizes physical pain and mental sufferings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180617/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180617/</guid>
      <description>措贝玛湖（莲花湖）朝圣记 Pilgrimage to Tso Pema (Lotus Lake) From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-06-17
我的老师&amp;mdash;尊贵的亭礼·尼玛近日示现圆寂。在参加了他的荼毗仪式之后，我与我的侍者们一起来到位于当地的圣地措贝玛湖（莲花湖）&amp;mdash;又称雷瓦萨，位于印度北部&amp;mdash;开始了朝圣之行。老师的荼毗仪式也是在措贝玛湖举行，大批尊贵的喇嘛和僧众来到现场，给我敬爱的老师举行了一个隆重的荼毗典礼。
Following the cremation of my teacher Venerable Thinley Nyima who passed away recently, my attendant monks and I made a pilgrimage tour of the local holy sites of Tso Pema (Lotus Lake) also known as Rewalsar in northern India. The cremation itself was held in Tso Pema and with a large gathering of lamas and monks we were able to perform a truly grand cremation ceremony for my dearly departed teacher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180707/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180707/</guid>
      <description>在印度马纳里进行的中观研修 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-07-07
在印度马纳里进行的中观研修
Madhyamaka (Middle way) studies in Manali
七月二日，于马纳里，堪钦索南嘉措仁波切开始讲授月称阿阇黎的《入中论》，以此作为他的中观（中道）系列教授的开端。
On July 2nd Khenchen Sonam Gyatso Rinpoche started the course of Madhyamaka (Middle Way) teachings by starting with teaching The Madhyamakāvatāra which was composed by Acharya Chandrakirti.
尊贵的昆·无著金刚仁波切在带领同学们认真复习研讨。
H.E. Khöndung Asanga Vajra Rinpoche giving the reteaching
** **
** **
**往期精彩内容：**请****点击 Please click links below to read more
** **
**措贝玛湖（莲花湖）朝圣记 Pilgrimage to Tso Pema (Lotus Lake) **
文殊师利菩萨祈请文，又名“遍知礼赞”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180729/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180729/</guid>
      <description>菩提心：觉悟之心 Bodhicitta:Mind of enlightenment From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-07-29
菩提心：觉悟之心
菩提心之道既深且广。菩提心是指为利益一切众生而要成佛的觉悟利他之心。当我们说到发菩提心时，有很多事情可以说，譬如有关菩提心的教言、发菩提心的利益等等。在谈到发菩提心或觉悟之心时，有很多话题可以讨论。
首先，要知道菩提心有不同的层次，这很重要：一是相对菩提心或世俗菩提心(Kunrzob byangchub kyi sems bskyed)，一是胜义菩提心 (dhon danpa byangchub kyi sems bskyed)。相对菩提心又包括愿菩提心 (smonpa sems bskyed)和行菩提心 (jugpa sems bskyed)。这里所说的相对菩提心，即先在诸佛菩萨或上师前受菩萨戒，然后去行持愿菩提心和行菩提心。换句话说，就是在能够行持愿菩提心和行菩提心之前，必须要有一个导引你进入发菩提心的正式仪式。在受过菩萨戒之后，你就可以去行持愿菩提心和行菩提心，这即是一般所说的发相对菩提心或世俗菩提心了。
在“宝珠鬘论”或又称作“珍贵的宝鬘教言”&amp;mdash;一本收集对吉比提摩王子教言的书信体著作&amp;mdash;中，八思巴祖师论及了发“愿菩提心”（Aspirational Bodhicitta mind）和发“大愿心”（Aspirational mind）的区别。尽管这很少被提及，但我还是想趁此机会引证祖师的这个教言。同样，发“行菩提心”（Application Bodhicitta mind）和发“大行心”（Application mind）也有不同。
所谓“大愿心”，就是愿所有众生都能得安乐及安乐因之心。举例来说，一个从来没有受过菩萨戒的人，在读一本大乘经典时，看到佛与菩萨的诸种伟大善行，为之深深感动，仅仅是阅读都能够让他发愿去帮助所有的众生。不过，因为这种愿心没有任何的正式菩萨戒为基础，就只能说是“大愿心”。我们要知道，尽管小乘的圣者阿罗汉和辟支佛也可能具有这样的心愿，事实上他们却没有足够的力量或能力在大范围内去实际利益这些众生。所以，在我们发愿的时候，这种层次的利益不应该是我们所向往的高度。真正能够利益所有众生的唯有那些已经成无上正等觉的诸佛，这才应该是我们所发愿向往成就的境界，有此大愿是“大愿心”。
基于这种想法，我们就应该为了所有的众生而发愿成就无上佛果，只有这样才能够真正利益他们，让他们离开众苦及苦因、得到安乐及安乐因。如果你没有正式受过菩萨戒，却还是能够为利益所有众生而身体力行时，这就是所谓的“大行心”了。
当你受过正式的菩萨戒之后再发同样的誓愿，那就是发“愿菩提心”了；还有，如果你正式受菩萨戒后去做利益所有众生的事业，那就是发“行菩提心”了。
胜义菩提心则不是通过一个仪轨或仪式就能得到的，而是通过累积无量的福德，如供养上师和诸佛菩萨等而得到的。通过他们的加持，你就能洞察诸法的本性，那就是胜义菩提心。胜义菩提心即是洞察万法的本性。
如佛所教，无始以来，没有一个众生不曾做过我们的母亲，不过是在这一世或者是那一世而已。所以，对我们来说，回报自己无始以来生生世世所得到的慈爱就是非常重要的一件事。因此，为利益所有的众生而发愿成佛也就同样非常重要了。因为无明愚痴，众生一直在轮回中流转受苦。尽管众生不愿受苦，却因为无明愚痴，一直在造作导致自己痛苦的恶业。尽管众生渴望长久安乐，却不知道安乐之因何在，一直在累积与安乐相反的恶业，最终导致自己受苦。
因此，众生应该就是大悲心的对境，由大悲心起，菩萨发愿救度他们脱离这些所有的痛苦。所以说，菩萨之所以发愿成等正觉，是因为成等正觉是他们唯一能够真正利益众生的途径。
是故，发菩提心在大乘佛教里是最根本的修行。
&amp;mdash;萨迦无著金刚作于2018年7月
Bodhicitta:Mind of enlightenment
The meditative equipoise of Bodhicitta mind generation is vast. Bodhicitta refers to the altruistic mind of enlightenment to attain Buddhahood for the sake of all sentient beings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180815/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180815/</guid>
      <description>退失愿菩提心的三大原因（之一） From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-08-15
Three causes of Abandoning the thought of Awakening or Generating Bodhicitta(i)
退失愿菩提心的三大原因（之一）
在知道有着不同种类的发菩提心之后，还要明白有那些障碍可能会让我们退失菩提心。
了解何种想法可能会让我们产生此类障碍非常重要，因为只有我们知道了这些想法的危险性，当它们生起的时候我们才能有所准备以进行对治。
导致我们退失愿菩提心的三大原因是：
 因怯懦而退失； 因挫折而退失； 因畏惧轮回过患而退失。  下文节录自萨迦班智达的《牟尼密意显明论》，为我们详细阐明了上列退失愿菩提心三大原因中的第一个&amp;mdash;&amp;mdash;因怯懦而退失。
以下说因怯懦而退失愿菩提心：
有人会作此想：“一个像我这样的人，要圆满累积福慧二资粮以获得圆满无上菩提，实在是太困难了！”故而也就不再去进行发菩提心的训练了。
对治之策就是提起勇猛精进之力。
​
为此你应该好好思维《大乘经庄严论》中的以下教言：
因已转为人，无量每刹那，
获正等菩提，故莫甘怯懦。
还有去好好思维《入菩萨行论》中的教言：
所有蚊虻蜂，如是诸虫蛆，
若发精进力，咸证无上觉。
况我生为人，明辨利与害，
行持若不废，何故不证觉？
​
还有，想想看下面这些例子。
一时，曾经有七只小虫在海面的一片树叶上飘荡，（因海流之故）它们围绕着海底的一座毗卢遮那佛像转了三圈。由此福德因缘，此七只小虫投生为种姓低下的七个女孩儿。限于自己的种姓和贫困，女孩们只能以采集草木、为人婢仆来累积福报（以此得来的报酬用于行善）。以此善缘，她们来世又投生为克钦王的七位公主，以她们的供养而令迦叶佛欢喜，得佛授记，未来世当得作佛。
同样，过去曾经有一只猪为恶犬所追逐，围绕一佛塔转了三圈，以此因缘，后来得以成就阿罗汉果位。
还有一个故事，说的是曾经有一位年轻的婆罗门女子给了托钵行乞的佛陀一满钵的米饭作为供养。佛陀授记她未来当以此功德而永离恶趣，且终将以辟支佛而成正觉。
她的丈夫，一位年轻的婆罗门男子就对佛陀说：
“唉，乔达摩啊，放弃王位之后，看你这日子过的，为了一碗米饭都要撒这样一个大谎。“
佛陀这样回答（反问）：
”请问你家门前那株巨大的尼倶陀树的种子有多大？“
婆罗门回答道：
”那比芥菜籽还小呢！“
佛陀说：
“相信你应该没有撒谎吧。”
那位年轻的婆罗门顿时恍然，领悟了此一授记的真实不虚。
与此相似，佛在《善劫经》中也曾如是教导：供养诸佛即使是小如一阿鲁拉果、一个草做的火把、一块牛粪饼，只要你与此同时郑重地发了愿菩提心，你未来都能够成就无上佛果。
佛在此经中还说：
这些即是向诸佛作微细供养的未来利益。
如果一个轮回中的人可以得到如是利益，
为什么一个明智的人却不去发愿菩提心呢？
—萨迦无著金刚作于 2018年8月
Three causes of Abandoning the thought of Awakening or Generating Bodhicitta(i)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180830/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180830/</guid>
      <description>普巴金刚年度大法会在印度大吉岭的贡莲师萨迦寺隆重举行(上） 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-08-30
Annual Grand Vajrakilaya Puja at Ghoom Guru Sakya Monastery in Darjeeling, India(Part I)
01
2018年8月22日，尊贵的昆·无著金刚仁波切一行来到了地处印度大吉岭的贡莲师萨迦寺。与无著金刚仁波切一起出行的还有他的祖母&amp;mdash;尊贵的达莫姑秀，祖姑杰尊玛·切美嘉措和姑祖父，祖姑杰尊玛·昆阳诺布，还有他的妹妹杰尊玛·阿萝吉和母亲达莫切美。
On August 22nd 2018 His Eminence Khondhung Asanga Vajra Rinpoche and entourage arrived at the Ghoom Guru Sakya Monastery in Darjeeling, India. Asanga Rinpoche&#39;s entourage comprised of his grandmother Her Eminence Dagmo Kushog, his grand aunts Jetsunma Chime Gyatso and her husband, Jetsunma Kunyang Norbu, his sister Jetsunma Aloki Wangmo and his mother Dagmo Chimey.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180906/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180906/</guid>
      <description>普巴金刚年度大法会在大吉岭的贡莲师萨迦寺圆满闭幕(下) 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-09-06
Conclusion of Annual Grand Vajrakilaya Puja at Guru Sakya Monastery, Darjeeling(Part II)
4
2018年8月29日，参加仪轨考试的五位僧人中的最后一位结束了他的所有考试。
日暮时分，来自于萨迦圆满宫的来宾、寺院执事、道友们和从远道而来参与此盛会的亲友们向此次通过考试的五位僧人表示热烈的祝贺，并给他们献上了喜庆的白色哈达和礼物。这五位僧人一直刻苦努力学习，最终完成了学业，对他们来说确实是一个喜庆的日子。
On the 29th of August, the last of the five monks who undertook his ritual exams finished his exams. At the end of the day, all five monks were congratulated with ceremonial white scarves and gifts from members of the Phuntsog Phodrang family, monastery officials and their peers and from their family members who had especially traveled from far to witness this event.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20180923/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20180923/</guid>
      <description>因挫折而退失愿菩提心(之二） From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-09-23
因挫折而退失愿菩提心
Abandoning the thought of Awakening the Bodhicitta Mind due to Discouragement
​ 退失或不愿发起愿菩提心的第二个原因是：
遇到挫折而灰心气馁。
在当今社会，所有人都在追求即刻的效用和激励，故此人们很容易因无法得到即刻的效用而放弃，这种情况比比皆是。那些已经走在解脱道上的人，也有可能因为他们对自己的修行结果没有信心，从而退失了愿菩提心。
根据萨迦班智达在《牟尼密意显明论》中的教言，那些因未能得到即刻效用就沮丧灰心从而放弃修持善法的人实在是很愚痴。例如：可能虽然修持了布施，自己的财富还是在减少；可能严格持戒，自己的身体还是不好；或者为了病人康复而供养修持了各种仪轨，但是病人非但没有康复，反而死去了。诸如此类现象有可能会让一些人失去对三宝力量的信心，灰心气馁而放弃正法之路。
这种灰心气馁的对治方法就是努力发起修行正法的真实意乐。正如寂天菩萨在《入菩萨行论》中所说：
故应除疲厌，驭驾觉心驹，
从乐趋胜乐，智者宁退怯？
下面所节录的萨迦班智达《牟尼密意显明论》中的教言，为我们清楚指明了在何种情况下我们众生会死亡，我们如何做可以延缓死亡，以及最终做到接受死亡而不丧失对三宝的信仰。
“此外，总体上来说，在七种情况下死亡可能发生：1、寿尽；2、业尽；3、福德尽；4、寿尽并业尽；5、寿尽并福德尽；6、业尽并福德尽；7、三者皆尽。
就寿尽的情形来说，修持尊胜佛母（主长寿之佛母）等成就法以求延寿、或接受长寿灌顶之类的做法是有帮助的。
就业尽的情形来说，将那些行将就戮的动物放生会有帮助。
而对于福德尽，可以用如下的方法来改变违缘以重获福德：
向自己的佛法导师作虔诚的供养；
禳解于三宝之前，诵经或供养、承侍僧团以累积福德，施食子给鬼神；
放弃所有的财产作为对贪执的出离；
服食药物对治疾病；
修持寂止以对治心性的掉举、狂乱；
再就是念诵那些祈请以三宝加持力普利有情之咒语，祈请顺缘增上、吉祥圆满。
就那三种具有两项致死因素的情形而言，如果是寿尽并业尽，那就必须同时采用上面所说的这两项致死因素的对治方法；如果是寿尽并福德尽，那就针对这两项作对治；业尽并福德尽同样也是如此。
以上述方法进行对治之后，就上述三种只有一项致死因素的情形而言，消灾延寿应该可以做到了；如果是上述具有两项因素的情形，那么竭尽心力去做对治的话也许还可以消灾延寿；但是如果上述致死的因素三项俱全的话，那就真是无计可施了。正如火塘余烬里的一缕余烟，或水源已干的小水塘，这种情形就是诸佛亲临也无法逆转了。
故此，对那些用尽上述禳解方法仍然不免一死的人来说，就是寿、业、福德这三项维系生命的资粮都已经完全耗尽了。
所以，我们不能说那些禳解方法没有用，也不能因此而对之失去信心。
因为病人死在床上了，就说这床真没用，然后就把床丢了，这事合适吗？或者说是房子、吃的喝的、药物等等都不要了，就因为病人死在这个房子里或者是因为病人吃了喝了这些东西、服用了这个药物？
同样的道理，死亡的来临是因为存活的因缘之力耗尽了，而不是禳解的方法和善法不管用。
更进一步说，过去的业力会以三种方式存在：此生感果；来世感果；再后世或多世后才感果。
无论是善行还是恶业，若是要在此生感果的话，那就必须要满足以下几个条件：特殊的受者（父母诸尊重等恩造之所）、意乐、所作事。正如教言中所说：
正因受者身份特殊及作业之意乐强烈，
这些行为的后果在可见（现在）的世界马上就会成熟现前。
如果你做了一件很不寻常的善业或者恶业，事件本身重大、作业的善或恶的意乐也很强，且对境是父母诸尊重等恩造之所，那么你所造作的业在此生就会成熟感果，即是所谓”现世可见之业果“。不过，能够造作这种善业或者恶业的人是极为少见的。如果人们造作的业没有那么重的话，这些行为的后果将会在下一世成熟，下一世受生后才会感果。更轻一些的业则会在再后世甚至是再后面才会成熟感果。
因此，如果一个人无恶不作却享尽福乐，或者一个人一直躬行善举却受尽苦难，这其实是他们在收获自己前世或再前世所作之业的果实。正因为如此，我们才要特别小心取舍善恶因果。”
深入思考萨迦班智达的这些智慧教言，对我们理解因果的本质极为重要，也非常有益于增强我们修行正法的信心，即使遇到挫折和障碍也不会退失。
这样的话，我们就不会因挫折而退失愿菩提心。
-萨迦无著金刚 作于2018年9月
Abandoning the thought of Awakening the Bodhicitta Mind due to Discouragement
The second cause of abandoning the thought of awakening or generating Bodhicitta mind is:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://example.com/1/01/20181023/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/1/01/20181023/</guid>
      <description>因畏惧轮回过患而退失（退失愿菩提心的三大原因之三） From: 萨迦无著金刚 萨迦无著金刚AsangaVajraSakya 2018-10-23
因畏惧轮回过患而退失
-退失愿菩提心的三大原因之三
Abandoning the Thought of Awakening through Dread of the Faults of Cyclic Existence
我们已经学习了退失愿菩提心的前两个原因。退失愿菩提心的第三个原因就是：
因畏惧轮回过患而退失愿菩提心。
看到了生老病死之苦、且会为一些忘恩负义之人以怨报德，你可能会觉得在轮回中这样多劫累世下去真的毫无意义和希望，故而想放弃为度化一切众生而成佛的决心。
​ 在《牟尼密意显明论》中，萨迦班智达教导说，有一些对治此种畏惧轮回过患的方法：
1、如果你明白构成一个众生身心的一切只不过是一些垢染的蕴聚（入或蕴：色、受、想、行、识五蕴），如同幻化，你就可以去除这种畏惧；
2、如父母对独子的爱护不舍，对众生也培养起这种爱心；
3、能够生起视多劫累世与刹那瞬间无二无别、视三时（过去、现在、未来）也无二无别的明慧。
还有，你也可以通过观修祈请上师和护法、回向自己所有的善根，以此来避免退失自己的愿菩提心。
这方面有一个非常好的公案来自著名的陈那大师。有次当他想放弃愿菩提心的时候，他的护法神文殊师利菩萨制止了他。
当时陈那论师正在一个山洞中修行，同时也在研读佛经。他觉得佛的教法散布在太多的经书当中了，于是他想以一本简明而又全面的书来将佛的教法汇集起来。为此想法所鼓舞，他在山洞的墙上写了一首偈子，在礼赞佛的同时也表明了自己想写这本书的目的。此时，很多吉祥的征兆显现出来：大地为之动摇，光明也布满了整个山洞。
这时，一个印度教外道也见证了这些吉祥的征兆，并为之满怀疑虑。以他的神通力，他能够看到陈那论师的著作将会在后世危及印度教的传承。所以当陈那论师离开山洞去行乞之时，那个印度教外道就潜入了陈那论师的山洞，并将陈那论师在山洞墙壁上写的字迹擦得一干二净。看到自己的作品被擦掉了，陈那论师就再写上去，然后当他离开后又被擦掉，如此再次三番。这样三天过去之后，第四天陈那论师又写了一首偈子，并在偈子的最后邀请那位擦掉他作品的人现身来当面辩论。
这次，那位印度教外道看到这一信息后，就留在了山洞里等待陈那论师归来。陈那论师回来后，两人就何谓胜义谛发生了极为激烈的辩论。陈那论师赢得了这场辩论，并坚持要求那位印度教外道改宗佛教。那位外道的反应就是以其神通力一把火烧向了陈那论师。火势之大足以烧毁山洞旁边的树木，但仅只是烧焦了陈那论师的头发和胡须而已，就是因为陈那论师有愿菩提心的力量。那位印度教外道见势不妙，就以其神通力逃之夭夭并消失在天空中。
陈那论师为此非常气馁，他想：只是一个外道就惹出了这么多的麻烦，要是多几个的话，那我的为度化一切众生而成佛之路将会有多少障碍啊？那真是毫无意义！
绝望中他把自己想放弃菩提心的想法写在了一根木条上，并将木条抛向了天空。他决定木条落地之时即是他放弃菩提心之时，再也不愿去帮助其他众生了。
在等待木条落地的时候，他望向天空，发现那根木条握在了文殊师利菩萨的手中。当文殊师利菩萨知道陈那论师已经畏惧到了要放弃菩提道修行这一地步时，就劝勉他不要放弃，文殊师利菩萨会一直作为他的精神导师直至他能够证悟初地（欢喜地）或进入佛国。文殊师利菩萨还鼓励他继续完成自己的著作。
在他的护法神文殊师利菩萨的加持下，陈那论师最终完成了他的著作并成为了一个伟大的学者。他的著作开创了佛教逻辑与认识论（量学）的思想体系，并为之奠定了坚实的基础。他以印度佛教逻辑的奠基者而名闻后世。
对于所有的修行人来说，陈那论师的这一轶事都是坚持到底才会胜利的鼓舞人心的范例。作为修行人，在菩提之路上总会遇到这样那样的障碍，最重要的是要记住：坚持不懈地将我们的心意识朝觉醒的愿菩提心方向转化，这才是真正的成佛之道。成佛之后你就会有无量的方便法门去利益无边的众生。你证悟了，就能引导无量的众生并激励他们也去证悟。
牢记退失愿菩提心的三大原因，能够提醒我们时时留意这些可能阻碍我们生起愿菩提心的因素。如果你注意到这些修行路上的陷阱，你就能知道自己应该留意有哪些可能的陷阱，以及如何去避免或对治它们。
-萨迦无著金刚 作于2018年10月
Abandoning the Thought of Awakening through Dread of the Faults of Cyclic Existence
Previously, we learnt about the first and second causes of abandoning the thought of awakening. Of the three causes of abandoning the thought of awakening or generating Bodhicitta, the third cause is:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
